【口罩廠悲歌】200間香港口罩廠爭食 存貨5000萬個走投無路近半廠3個月內結業

新冠肺炎疫情令今年初全香港陷入口罩搶購狂潮，有心人見市場有需求便開設口罩廠應付需求。原來現在全港最少有 200 間口罩廠，結果供過於求。香港口罩及防疫設備協會（HKMPPE）主席 Simon Chan 坦言，香港滯銷口罩近 5,000 萬個，苦無出路，料 3 個月內有近半數口罩廠結業。

Simon 指出，根據協會非正式統計，保守估計全港最少有 200 間口罩工廠：「規模有大有小，小的話可能只有 2 、3 部機，平均每月做 150 至 300 萬個口罩，大廠的話一個月可以做 1,000 萬個。因此，市場飽和得非常厲害，單論協會會員便積壓了接近 5,000 萬個存貨。估計 3 個月內香港有近一半口罩廠會倒閉，尤其中大型口罩廠成本高，更加難捱。」

Simon 嘆息滯銷的香港口罩沒有出路，現時市面充斥著大量不明來歷、品質存疑的口罩，並且以不合理的價格發售，蠶食市場，例如他便曾在深水埗見到 100 元四盒的口罩。

Simon 又稱，不少行家最初被政府的優惠政策吸引入行，後來大部分行家都得不到資助，要自力更生。他希望政府能對市面上的劣質口罩有更多監控，讓香港品牌有更大生存空間。

Simon 表示香港口罩品質其實極高，半年內由零開始做到現在符合國際標準，完全有能力進軍國際市場。他說：「但想出口到國外要申請一系列證書，投資涉及近百萬，而且要花 4 至 6 個月，這段空窗期不是人人都捱得住。現在很多行家明知道會滯銷，都要低產能繼續生產口罩。因為口罩機和汽車一樣，長時間不用性能會差很多。我們都想尋找新出路，但暫時真的見不到。」

香港人都係啦

邊度有得買

執柒左佢啦

香港人唔係中國人?

所以今次死既咪一堆藥房珠寶個啲囉

可以做爛市 唔錯

個個都貪果一水黎賣口罩
諗住賺暴利

最有效解決方法係執咁d廠...

間間都鬥長命, 希望人地執先, 自己生存到
最後大家一起磨著蝕錢

淨係諗住搵快錢，做之前唔諗下有冇持續性，成本又高，都預左啦

咁咪岩 消費者贏

又係嗰句：賺錢嗰陣唔見你哋出聲？做生意一定賺㗎？

幾个月前香港人咪又係要硬食你哋$150-$175盒嘅本土口罩，仲要上網排隊同prepaid⋯而家見住你哋係咁減價，有啲減成$50盒，即係話之前食水勁深囉！
回咗本啦，仲嘈

个

但仲未見割喉式要錢唔要貨

know your risks

因為比晒銅心賺

品質好又點 咪又係掛住make in 支那個名

間唔中簡L錯咗配詞組合啫，洗唔L洗逐個字捉，煩h過d女人

悲咩歌？

本土邊間QC最好？

猶太人.jpg

不少行家最初被政府的優惠政策吸引入行，後來大部分行家都得不到資助，要自力更生

信政府 有邊次唔係玩鳩人

之後執下執下一間都冇又爆d病出來冇限loop

造口罩都唔會持久啦，未有疫症$0.5個，邊有香港公司造，過多兩個月疫苗都有全部執柒晒佢啦！

最後得番屈臣氏口罩同HKTVmall 口罩

其實需求重有，但供應太多jer。
搵間可靠既牌子賣1蚊1個，齊晒大人兒童幼童size既話就會長期引到人買

大陸仔

5000萬個2星期咩都用曬啦

執平貨

要GE時候就兩盒THX
唔需要時就支那人猶太人
真係成班都賤種

你死啦，呢個係連登禁語黎

講到冇比錢咁

你走啦 我唔想搞大佢

成班都諗住發財

連登仔不願面對。
開藥房，到開網店，到開口罩廠

肯撚定藍絲

唔係

唔該一合口罩快d 執, 根本係騙案

个你老母

藥房早半年一個月執2球... 你以為佢死

食完政府funding 就梗係執

「現時市面充斥著大量不明來歷、品質存疑的口罩」
講到香港口罩好似好高質咁

有時香港人真係好純，比人食埋都以為對方係好人

Agent肥肥

有包搞掂agent一路話廠少唔多人搞，一路水人科水買佢package，水就自己cap左，但個個老闆損手爛腳

開頭個幾間咩一盒口罩，質素極差.... 送都唔要

商家

而家都冇點跌價架，支那肺炎前平一半

弱弱一問, 唔好插咁大力
想問下點解猶太人會識多開?
因為佢地目的唔係要賺最盡?
點解係猶太人既?

事實係頂多賺頭sit尾

早幾個月賺到笑

秒

當屈臣氏高質 ASTM Level 3 都只係賣緊 $98 有 30 個，其他廠點夠打

出口都係變made in China
感覺差d

唔出口去歐美等死，揾夠就好收手la ,個個樣揾到盡

要嗰時就more
依家就要不是咱們香港人

只買黃罩

除非係玩期貨收完錢走佬
開成200間都唔知做乜鳩
一開始人地頭淡湯開口罩廠
自己圍d 周邊野賣咪人人有錢玩
例如d 人話好多口罩太實整到耳仔好痛
咪賣下d 靚仔少少既口罩耳帶
大家happy 有錢賺，開200間真係on99

又唔見有本地生產酒精個d
市面所見大部分中國製
少部分韓國野

香港大把有錢人啦

九巴, hktvmall 變贈品, 點鬥

我一睇到，心諗你大鑊

然後望一望，見到財經台，你應該無事

一語中的

除左五毛大陸仔同藍絲，我就唔係好覺d 人係香港用呢隻殘體字啦

唔通唔使捉？支那仔屌你老母

中你老母

成本其實唔算高
但無人買你product 咩都死

因為人地開舖時風平浪靜冇極端需要
張圖本身係串緊支那人響規劃生意時見利跟風
攞依家個情況去比根本偷換概念

sad but true，如果係純本土廠，政府肯肯定唔會幫，
如果有支資backup就另計。

政府唔資助，一D都唔出奇，
根本支/港共都係想做衰香港經濟，
再借D意引入支那資金/貨源/人，扮救世主，
然後大條道理咁話「要不是中央照顧香港，完蛋了」。

其實香港人絕對有能力自力更生，
但港共會夾硬搞到你連正常維生能力都冇晒，
逼你接受支那「資助」，逼你感謝支那。

使用量會跌 因為大家由一日用兩次 變幾日都用一個
生產量會加 做爛市

但都唔多見平到一個點

等睇香港口罩100蚊10盒

邊個同你講兩個月後有疫苗

未見過香港人會咁錯 收皮啦

同一個種黎
只係香港人唔認+企高地批評人地姐

咩輸入法揀到大陸字呀
大陸西

錯一個字就係支拿仔，冇bno嗰啲全部都係支拿仔

投資得都係預咗賺一水就賺夠過世啦
MIC平成咁點鬥，Medicom供比醫院d口罩武肺之前只係幾蚊一盒，
分分鐘香港連個盒都差唔多要幾蚊

要牌

佢地200間廠一星期都嘔凸番呢個數出黎

其實依家邊隻口罩好用？good mask? Mask X?

偷換概念

抵啦屌你老母，
坐地起價

買都買黃店先啦

成篇嘢得一個字係，其他啱嘅就當睇唔到，藍色絲分化撚咪就係你呢d

大家都係一家人

d機d料幾個月回到本都偷笑啦
仲話賺到笑唔撚洗成本咩
on99

原本都當你揀錯字由佢
我屌你老母有錯仲唔撚認？
block撚咗先 都唔知係咪借啲意打殘體
屌你個閪

冇 QC 賣出外國都冇人要

支那狗發現

侵講㗎，輝瑞，moderna,
輝瑞已經生產幾千萬劑，只等侵侵選總統一聲令下

答我咩輸入法出到個大陸字比你揀先
有得揀即係平時都打開啦

大陸仔

原本係呢個故仔

第一個猶太人來到小鎮上開了個加油站，生意很旺。

第二個猶太人來了，發現加油站生意很不錯，想到加油站的客戶需要吃飯，所以投資開了個餐館。

第三個猶太人來了，想到來小鎮的人多了需要住宿，於是開了個飯店。

第四個猶太人又發現住店的人需要生活用品，於是開了超市。

第五個，第六個……來的人越來越多，吃飯住宿旅遊經商的人又需要加油，於是加油站、餐館、飯店、超市的生意相繼更旺了，逐步小鎮就成了一個經濟繁榮的小鎮，很多猶太人都富裕了。

第一個中國人來到小鎮上開了個加油站，生意很旺。

第二個中國人來了，發現第一個人投資的加油站生意真令人羨慕，趕緊開了第二個加油站。

第三個中國人又來了，看見前面2個同胞的加油站生意很好妒嫉得眼紅，火速開了第三個加油站。

第四，第五個同胞過來都是一樣，開加油站還打折促銷……最後惡性競爭，然後紛紛倒閉，小鎮又回到原點……

賺完政府錢走人既大把啦, 根本RUN間廠其實好難.

自己用開Apple daily 賣廣告個隻，同誠哥

你咪又係，扮咩

其實有啲真係唔好用 個時冇都要買一兩盒頂住
宜家咪汰弱留強囉好事呀
我仲用緊黃廠 LV2個隻都幾好用

做咩打支那字

500蚊3盒50個你買埋我個份

一開始個個都諗住呃政府資助

有比錢架wo

見親果堆香港製造 連條耳掛都做唔靚 又甩
價錢賣到進口級數 想點？

水年輕人創業
政府冇成本

信政府=抵死
完

又係依張圖
其實個個國家都係咁

屌緊你輸入法呀柒頭
又想spin咩呀 答啦柒頭皮

一百蚊四盒就話人乜乜來歷不明，
本來就係咁平，一月中時深水埗就係咁上下錢賣

係d友炒到幾百蚊有問題你唔話？
之前醫院零售售賣機先$2隻

就算老人院用開出的都係幾十蚊盒
今日香港d口罩工廠仲想收百幾蚊盒

係邊個唔合理？

呢d時間就整合啦
咁多間真係養唔起

仲有個問題就係
有時係街見到人戴幾靚但我都唔知點搵黎買

除左黃既口罩廠其他執柒晒佢就岩喇尤其果個咩一合口罩，出貨遲撚左大半年，口罩quality又差，垃鳩圾

又係波台狗

拿品質認證賣去外國

醒小小賣正常價 薄利多銷 做好口碑就長做長有啦
你賣100蚊周街呢個價我就慢慢買定一盒先 你賣25蚊 我怕無貨又見平就買定四盒甚至更多啦

雞農場都有悲歌

又要交智商稅

做生意一定賺？

香港製個d好多都質素差
Size又唔夠人多
如果有一間兩間肯做16.5同18既size一定做得長

好難讓人明白,點解會有200間廠,個個都狗衝去做,cls

好人好者打乜撚殘體

佢地而家都係搵人代工
信唔信得過就睇自己點諗

哇你好犀利咁都俾你看透

呢啲係得頭淡湯

之前幫襯過一間訂，訂左3個月先send sms黎
指定邊月邊日入個網登記再等取貨
我一時無留意個日子原來係"指定"果日
最終miss左無得拎，等左3個月好彩自己有存貨

香港人on99，樓下餃子店有間好多人，跟住痴住佢連續開左4間，係連住，重有咩古早味蛋榚，又係見好賺係每間蛋榚店每隔50米有間，又係有4間，所以家下間間都係生意，真正攬炒，on99

屌你老母支那仔 個字都唔識打

無生意，打少左個無

你估香港人工唔駛錢....
如果全間廠的人都收3000蚊一個月人工，
我諗都賣到一百蚊4盒的.....

誠哥

老實答你 「 骨子裡係 」 除非個個人 係外星人

認真有d又真係要執
好似一合口罩個類
有得買既時候佢又做得唔好, 而家周圍都有, 完全唔會買佢, 自然淘汰

深水埗黃金商場笑而不語

好彩睇到你個留言
唔係就撞機了

古早味蛋糕真係揾笨柒

都唔洗開到幾百間掛

其實咪紙包蛋榚，重要唔係主食，一條街4間做乜鳩

維基又然
搞乜衰乜

鬼咩當時最重要嘅原材料熔噴不織布間間廠都搶，個價升到高一高點會唔賣得貴

話你班人賤真係冇錯架
你地唔係地位賤 收入賤 學歷賤
而係人格低賤
你班人賤嘅係要嗰時就手足 唔要嗰時就臭四

當初無罩人人自危嗰時
就係你班人覺得支那口罩信唔過
跟住話本地罩愈多愈好
人地咪開俾你囉

到依家攪掂件事
啲過剩嘅廠要執啦
就獲至寶咁爭住黎笑
執咪執囉有乜好笑
頂多咪算完成歷史任務光榮結業

我特別cap幾個精彩發言出黎鞭呀
「我冇俾錢呀」
係呀 「要不是咱們中國人 你們香港人早就完蛋了」呢句啱哂你

「啲口罩劈價咁多 一定係暴利」
去脈絡化言論 完全忽視無菌室成本同埋當初原料缺到要用幾倍價錢買

「猶太人.jpg」
呢啲人偷換概念 又係去脈絡化到極致 個故事抨擊嘅係支那人做生意手法 而唔係呢種人自危嘅極端情況 打仗缺子彈都要民間作坊轉型做 唔通戰後終止業務又係為左暴利抵死

你班人見到支那人講呢啲野嗰時就義正詞嚴
話佢地係醜陋嘅支那人
而實際上你地除左有張香港身份證
同啲支那人係冇分別

當商家係condom

來路不明協會+來路不明主席話一堆來路不明公司會倒閉
達唔到國際標準，你d口罩咪一樣來路不明

唔該哂呀~
個意思都估到少少
但聽你咁ref返個故事出黎
又幾好睇

好奇問下點解係猶太人咋嘛
係咪佢地既特質黎

中國人...劣根性

而家供應大過需求 中三經濟都有教啦

咁咪知道當初係缺到幾誇張囉

政府唔係話包底收咩？冇人護盤

供需定律咪供需定律囉
有乜咁好笑呀

美食車已是完美示範。

得工聯會嗰班有收到

不嬲唔戴 恐懼先戴

哦你死喇, 唔可以咁誠實, 自己心知咪算

其實我都深深理解
本土救港一定唔係猶太人單野
難度真係為賺錢? 誠哥, HKTVM
其實明知蝕, 都要去做
無本事啲既, 細間啲既FDNOL
其實都好慘~

我深信佢地減價, 係蝕賣
想當初最難買係溶噴布, 價錢高幾十倍
甚至乎搵唔到

只係... 可惜既唔係全Made in HK
好多時都係搵返大陸廠, 令我既信心都有質疑

你話呃人嗰時死我都覺得係抵
但係我講嗰班根本係嗰啲純粹睇人仆街嘅賤人

不過好多日本口罩都係MIC
睇你信唔信佢QC嫁咋

好多係中國制成，香港製造

好機器得個寫字樓，包裝部

乜你唔知香港人本質係仆街賤格自私又鍾意踩人又鍾意睇人仆街

有三次元unicharm 唔戴？點解要戴山寨野？

你貼張檢測證出黎 再賣合理價格
我唔信冇人買

又冇檢測過 又要賣炒價
唔執都冇撚用啦

我梗明白~~
所以我相信FDONL
至少大陸都唔夠膽接

會信佢香港

#咪話我打手, 真心架!

good mask藍ga

同啲香港人大學揀科 一樣

邊科好搵
就超高門檻迫入去
然後一大班人畢業出嚟頂番爛個市

一水都賺夠啦，鬼叫你d廠唔搞出口咩，其實賣去歐美仲係有錢賺的。

無可否認一定有班人純粹為賺錢添置機器，但我相信好多廠家都係想幫香港人。同埋好大原因係市民狂搶口罩但政府又無動於衷，做事又慢幾拍，民間唯有自救。但各有各做無配合，一定會有呢個情況發生。點解而家變成笑d 廠家洩錢，再唔係鬧政府辦事不力要民間自救？

藍色絲
死番上支那啦支那仔

做生意做到散户咁款
見到多人開都知呢行去到尾水啦

已封鎖會員 吱吱喳喳

唔好玩啦
最多人求口罩果陣宣布整口罩既廠都唔知有冇廿間
都唔知幾多係過左果期 見人地營運到先入場

同埋做生意包賺咩 都唔見有咩廠做過宣傳

hket党媒順便陪葬

支那仔比人講中咗發脾氣

冇宣佈所以等於唔存在
有啲細廠係做下線代工需要宣佈咩

英國唔係話唔夠口罩，炒到好貴咩，出口去英國囉

on9 又唔開拓歐美市場. 你睇下班歐豬唔帶罩出街 仲唔快d 買比佢地?

根本呢啲擺係藥房賣都冇優勢諗住寫香港製就大哂

講到二百間都係為香港人先開咁
老實講幾多真心係為香港人整口罩
幾多係為賺錢啊

係華人
如果照你咁講有同樣性格既馬來華人星加坡人台灣人都係中國人？

其實一早回曬本
朋友疫情早期
一人夾百零萬開口罩廠
主要係成本價賣比自己人
同捐比有需要既機構老人家等
淨低果d先市價賣
三個月已經回左本
依家都仲賺緊錢捐緊口罩

間間都話自己達標架，不過冇證明咋嘛

咁未話佢地唔識做生意囉
你靜雞雞做完等人黎買啦 實散到貨

邊d係黃的，想支持

黃廠

如果佢肯用肺炎前價賣我即刻同佢大手買入

咁有 heart 就唔炒賣啦

不了

仲未計一大堆遲出貨 唔出貨 超賣 交垃圾俾人個啲
有心既口罩廠一定有既我相信
但多唔多就心照啦

依家巿面上買口罩方便唔會恐慌，口罩商都有貢獻，但好明顯係短期生意，唔做得幾耐

但個價仲未去返肺炎前
點睇

自由市場好正常

當時無良價賣得出
同而家要執

都係

要短時間發大財一定有Risk係到
不過班友願賭服唔服輸就另一回事

認真講
其實唔係生意手段問題
啲細廠或者精準啲講係條生產線
預左疫情緩和就執架啦
根本200間半數執係用黎同內文混淆概念
將所有執嘅都掛鈎去做唔住

其實而家出口會變咗made in China

姐係邊個？

香港人隻見利忘義唔講得笑 真係利字行頭 無利嘅 理撚得你死 仲要笑鳩返你轉頭
本土廠係慘嘅 大部份都有返咁上下質素同認證 本身就應該淘汰啲垃圾支那花粉罩 咁本土廠就解決到內需就fit曬嘅 不過香港啲廢老 唔會同你分邊啲叫好口罩 見平就鳩沖 結果出現咗一種劣幣驅逐良幣嘅情況 真心慘

新香港潮語？

如果用肺炎前個價Ｄ廠肯賣，就唔會有5000萬死貨

台灣大廠1間一個月都3000萬個，點解冇死貨問題

咁咪姐係香港唔啱做呢啲生意囖
經營成本貴過人，已經可以close file

賺國難財

支那蝗蟲DNA，乜撚都係一鍋瘋咁鳩衝埋去，跟住就滅絕天下

連登幾時咁多中國人

好彩你係財經台

華你老母

泰國罩宜家賣緊100幾銖一盒咋
之前班友炒到500銖，咪又係要價錢回落。

開得工廠，你成本壓唔到低，又唔係面對整個世界做生意，靠一個香港想消化得曬啲貨，會唔會太天真。
香港又可以買日本罩，美國罩，貪平嘅大陸越南印尼泰國台灣罩都買到。
香港人咁醒，2-5月期間 都玩爛咗個供應市場啦，俾你買曬啲罩返香港，宜家本地生產要陪葬，都係後果姐

仲有邊間品質好嫁？
求介紹，想要白色，要黃店

做得呢d 有咁多資金都係本身做緊另一門生意

口罩係短期branch

連登仔教人做生意好心可憐人地

就好似前排d 柒頭可憐食市無得做，事實係港人留港消費而家仲賺得勁左瘋狂開分店

連登仔剩係識望住尖咀銅記果堆出唔到牌既垃圾吉舖以為經濟差

中你老母
死波台狗

收啦支蝗種行開D

支那就支那啦

你慢慢做華人啦
我就係香港人嘅

然後，中國人發動武漢肺炎病毒攻擊全世界，猶太人的客户都沒有了。商户紛紛倒閉，小鎮又回到原點。
中國人高興極了！

蝩蝈人就死開D唔該

冇用 因為上左熱門

我舊同事屋企有d 錢
見口罩炒到二百up 一盒自己買部機整口罩諗住賺錢
D 質素就算啦，識既都唔會買
有幾多間真心唔係為發國難財

很好

認真想補貨
屋企得返1盒

駁唔到 香港人都有中國人dna

食完政府條水 fatfat完咪執笠

死支那蝗 屌你老母臭閪

Yellow factory

做生意最緊要快，手腳慢做小販都唔靈啦，比食環狗拉100次都似！

賺20倍錢嗰d唔講，拎班on9仔出嚟搏同情做乜？

唔賣去外國都係等仆街外國需求仲係好大
借唔借錢搏一鋪就自己諗

入黎就係為左睇呢幅圖

無咗Made in Hong Kong呢個招牌梗係食屎啦，一班唔識做生意嘅人去做貿易高官，都on9嘅

Yellow Factory
LV2已經好夠做

需求大，但大陸日本都有貨，香港有咩優勢？

香港人
見個市缺，一窩蜂去做，極速飽和最後收皮冇得玩

唔需要喇，依家人均都10盒8盒存貨，冇必要再入
我依家買係變左睇款，見靚色咪買幾盒

買日罩都唔買港罩

買月票一個月有30個口罩（而家直頭50個）
一日用一個，基本上唔使再買
仲未計公司可能又送，之前買咗一堆都未用晒
攞嚟捋鳩都得

連誠哥都大把貨，其他廠可以bye bye 先

最重要的係口罩都有黃店

香港仔都一窩蜂咁開支那凍肉舖同菜檔

諾翹

一開始一間都冇，的確需要本地生產嘅
嗰陣都唔夠口罩用，去到五六月都仲見到有啲人開，嗰啲就真係碌柒啦

人哋中科去土耳其起廠賣埋去歐美

有班唔識做生意嘅又跟風，最後成品啲qc又差，又冇牌子，個盒又柒下柒下咁

呢啲都叫做有得做，要買餸煮飯，入唔同嘅肉唔同嘅菜，但係樓下間間餃子店古早味呢啲一鳩樣，同菜凍肉好唔同，唔係必需

都係made in china

同之前珍珠奶茶一鳩樣，cls，成行成市再鬥平

彈開啦
你係我唔係

抵撚死

而家好多都$2up 1個 好貴

起碼唔使擔心假貨先

幾個月前既成本一定重皮過依家.
單單個FIXED COST 都好唔同.
BTW 當SUPPLY > DEMAND 就一定會死得.

依家賣出去要寫mic 分分鐘都無人買

200間 , 香港市場最多未容納到10間8間...

死翻去支那唔好喺到柒喇

咪係囉
講到佢做善堂為人民服務咁 咪又係為錢

嗰時新聞提到都係十幾廿間
點會忽然變到200間?

其實支那肺炎前，單做口罩嘅廠係生存唔到，必然要有其他業務先頂到個開支

你睇前排全民檢測，
D高官仆住去探D支那醫護，
又話感謝佢地。

再睇返香港醫護，
唔好話多謝佢地，罷過工嘅要追究，
如果主管唔交人名嘅，佢下面所有人都被出信，
有殺錯冇放過。

呢到咁多人都鐘意一沉百踩
有好多廠特登開黎係為左香港人可以有平穩既貨源
係炒風之下有個合理價錢
點知真係兔死狗烹鳥盡弓藏
轉過頭就俾人踩到一文不值
怪唔得知香港冇人做良心企業或者生產業
係咪都俾人罵 不如賺你班仆街錢

一盒依間野真係痴線
買左之後貨半年都唔出
問野永世唔覆
但係就係咁send mail叫你加單，話快會快D拎
退款份form又唔大大方方放出黎
係要私私縮縮咁pm
玩到後期一街都係罩
病左果D人都好返出院
佢就減多20蚊
然後都仲唔出貨
最後終於有貨啦
叫我去觀塘拎
去到見到寫住現金即拎貨
我即刻屌佢老母退錢
本身早就夠罩，
但係諗住是但啦，可能你係有心但係廢
我又唔等錢駛，你有貨出，再垃圾我都收
但係我去到見到現金即拎，仲要平幾十蚊
我就發現自己太傻太天真

真, 疫情初期大大聲講到自己幾把炮
然後啲客俾晒錢落晒訂, 佢夠膽死拖貨拖撚左大半年, 拖到全香港開左幾十間罩廠, 便利店超級市場大貨既時候, 佢先嘔到頭果幾批貨出黎

仲要一尾正係識出email叫人加單, 同埋出email賴鳩物流公司
你連貨都無關物流公司撚事咩
仲叫人加單, 加加加, 加你老母臭閪咩
諗起就嬲

抵死，藥房玩完就凍肉鋪，賺錢姐，咪講到好偉大

開口罩專門店都大賺囉。

On9
本末倒置

多人到

所以連登仔成日嘈香港無工業乜乜乜 又唔諗人工成本

做生意既話
客人同佢買貨 到期就要交貨
比唔到就係佢責任
物流公司亦係公司自己選擇
無得賴

猶太人未一鳩樣
你睇下d media supermarket先啦

不如咁
泰國口罩 bfe99% 50個普通裝
成人size 圍到49蚊港紙一盒
入唔入貨先？

你有咪買幾盒
鬼先同你買 我屋企大把貨

本是同根生

又唔出 VFE 款，唔會買囉

台灣口罩MIT, 貴過支那貨都有人搶住買, 仲有支那老翻

香港口罩廠唔識玩MIHK? 專做高質口罩出口外國? 你做到醫學防護級一定有價有市

因為只係想賺快錢
全部都冇諗過長遠繼續做口罩

長遠嚟計唔夠支那平
Covid完咗之後,邊有人肯賣貴口罩
MIT本身都唔貴,先有得做

人地用黎提升品牌價值，其他人諗住賺錢，點鬥。

一盒口罩收咗幾億訂，係唔係要拿幾億出來買機呀？

生意都未識做仲係度onL99扮專家

轉個頭執笠你咬佢食呀？

賣美國就話made in Chi na姐
賣英法呢啲重症地方應該唔洗下嘛

香港人錢易賺，就冇自由行啦！